老一輩話人暴動 但其實當年仲激進

以前香港人買月餅是用月供的，即是供月餅會，那些月餅會的會員他們便叫做「會仔」。1958年位於九龍城衙前圍道的好彩大酒樓生意很好，一年內已經接了四千多份月餅會。會仔每月需要供款3元，全年36元，便有數盒款式不同的月餅，訂明了在農曆八月初一開始換領。

本來第一日換領月餅還是好地地的，派出了數百盒月餅，但第二日酒樓職員竟然貼出告示﹕「月餅趕製不及，今天暫停派發」。如是者的幾日，好彩大酒樓仍然是沒有月餅派發，隨著中秋一日比一日迫近，未能換取月餅的群眾亦一日比一日焦急。最後在9月21日（農曆八月初九），大戰爆發了。

9月21日的中午，前來換領月餅的會仔開始聚集在好彩大酒樓的店前。當得知月餅又未能如期派發時，這些會仔要爆了。他們先衝入酒樓店內意圖打破陳列月餅的玻璃櫃，有的在拋月餅盒洩憤（放心，紙盒來的），有的更跑到二、三樓飲霸王茶、吃霸王點心，以作「填數」。

酒樓職員見局勢一發不能收拾，唯有報警。警方亦如臨大敵派出三部衝鋒車來驅散人群。最後好彩大酒樓的老闆不能償還十多萬的月餅會供款，便把酒樓結業了，更拖欠員工的薪金，會仔血本無歸，員工失業，大家都過了一個不如意的中秋節。所以阿，那個X心的員工不要再「老點」人了，香港人比了錢無月餅食，不會不了了知算數的。

人地當年又土制炸彈又乜
先叫暴徒

今日戴口罩已經係

所有野都不斷通脹
包括門檻

班仆街成日話人搞亂香港，屌你！香港係合法遊行示威架，基本法寫明架！

共慘黨染紅香港，搞衰香港，搞到香港冇法治、冇人權，冇自由，連合法嘅野都唔可以再做班仆街藍絲又唔見佢屌

班仆街藍絲又冇腦又自私